{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066533",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "반달가슴곰_1"
    },
    "text": "ツキノワグマは体長約1.9m、尾長約8cmな動物として知られている。この動物はひぐまより小さい方であり、全身が光沢ある黒い色だ。胸元には半月模様の白いピース型模様がある。この模様は大きさや有無が多様に現れ、たまに半月模様がない個体もいる。鼻は尖っていて短い方で、額は広く広がっている。耳は比較的大きくて飛び出して出ている。足は弱く、足の指は短いが、爪は鋭く曲がっている。この動物は果物やドングリなどの実が多くの密林で主に生活する。主に植物性食物の桜実、ヤマブドウ、山いちご、キウィなどを好きで、特にどんぐりを最も好きだ。春には山林で木の若い芽、葉、根を食べて腐った木を掘って昆虫の幼虫、蟻、昆虫の蛹なども食べる。その他にも小川から家財や小さな魚を食べ、鳥類の卵やヒナも食べる。山間地域では農耕地に降りてトウモロコシなどの農作物を食べることもある。繁殖は7∼9月に行われ、妊娠期間は210日だ。2∼3月には平均2匹の子を生む。冬の間、冬眠に向けて岩窟や木の穴に入り、3月中旬まで冬眠状態を維持する。目を覚ますと、内臓をきれいにするため、参加マクサルイやネズミサルナシの実、岩、こけなどを食べる。この動物は韓国、中国東北部、沿海州などに生息する。韓国では智異山北部全域の高山地帯の広葉樹林に主に暮らしている。しかし、乱獲と、6・25戦争によって生息地が減少し、絶滅の危機に置かれている。この動物は1982年11月16日に天然記念物に指定され、2012年7月27日には絶滅危機野生生物1級に指定されて保護されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "ツキノワグマの体長はどのくらいですか？",
            "answer": "ツキノワグマの体長は約1.9mです。"
        },
        {
            "question": "ツキノワグマの体色はどのような色ですか？",
            "answer": "ツキノワグマの体色は光沢のある黒い色です。"
        },
        {
            "question": "ツキノワグマの胸元にはどんな模様がありますか？",
            "answer": "ツキノワグマの胸元には白い半月模様のピース型模様があります。"
        },
        {
            "question": "ツキノワグマはどのような食物を好みますか？",
            "answer": "ツキノワグマは果物やドングリなどの実を好みます。特にどんぐりが最も好物です。"
        },
        {
            "question": "ツキノワグマはどのような場所で生息していますか？",
            "answer": "ツキノワグマは主に密林や山林で生息しています。"
        },
        {
            "question": "ツキノワグマはどのような時期に冬眠をしますか？",
            "answer": "ツキノワグマは冬の間、冬眠に向けて岩窟や木の穴に入り、3月中旬まで冬眠状態を維持します。"
        },
        {
            "question": "ツキノワグマの生息地はどこですか？",
            "answer": "ツキノワグマは韓国、中国東北部、沿海州などに生息しています。韓国では智異山北部全域の高山地帯の広葉樹林に主に暮らしています。"
        },
        {
            "question": "ツキノワグマはなぜ保護されているのですか？",
            "answer": "ツキノワグマは乱獲や6・25戦争によって生息地が減少し、絶滅の危機に置かれているため、保護されています。"
        },
        {
            "question": "ツキノワグマはいつ天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "ツキノワグマは1982年11月16日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "ツキノワグマはいつ絶滅危機野生生物1級に指定されましたか？",
            "answer": "ツキノワグマは2012年7月27日に絶滅危機野生生物1級に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 480,
        "QA": 424
    }
}